<resources>
    <string name="app_name">Справочник грибника</string>
    <string name="title">«Справочник грибника»</string>
    <string name="autor">
Разработчик приложения:
Парада Сергей Сергеевич
    </string>
    <string name="run">Продолжить</string>
    <string name="tasteless_mushrooms">Невкусные грибы</string>
    <string name="false_mushrooms">Ложные грибы</string>
    <string name="inedible_mushrooms">Несъедобные  сгрибы</string>
    <string name="Mushrooms_in_the_garden">Грибы в огороде</string>
    <string name="poisonous_mushrooms">Ядовитые грибы</string>
    <string name="taste_category_1">1. вкусовая категория</string>//
    <string name="taste_category_edible_3">2. вкусовая категория съедобные </string>//
    <string name="taste_category_conditionally_edible_3">3. вкусовая категория условно съедобные</string>
    <string name="category">Категория грибов:</string>
    <string name="i">1</string>
    <string name="r">2</string>
    <string name="t">3</string>
    <string name="f">4</string>
    <string name="h">5</string>
    <string name="x">6</string>
    <string name="b">7</string>
    <string name="p">8</string>
    <string name="n">9</string>
    <string name="im">10</string>
    <string name="a">11</string>
    <string name="todof">TODO</string>
    <string name="o_prog">О программе</string>
    <string name="doc">"""
    Полное имя приложения:
(Разработка ИСС «Справочник грибника»)

  Цель:
В кротчайшие сроки помочь грибнику найти информацию о грибе.

  Решения:
Приложения поможет вам решить какие грибы ядовитые, а какие можно употреблять в пищу

  Особенности:
Простота нахождения информации

  Целевая аудитория:
Люди возрастом от 20 до 55 лет

  Основные этапы работы:
1.	Разработать приложения для помощи людям в лесу.
2.	Сделать простые и информативные окна приложения

  Сроки выполнения:
одна неделя

Разработчик:
  Парада Сергей Сергеевич
"""</string>
    <string name="scroll">scroll</string>
    <string name="textview221">TextView2</string>
    <string name="textview54">TextView5</string>


    <string name="gruzdwhite">"""
    Применение:
Груздь белый относится к высокобелковым продуктам.
Содержит 35% легкоусвояемого белка в составе,
превосходя по данному параметру даже мясо.
Сахар в нем отсуствует, поэтому может присутствовать в рационе диабетиков.
Этим же обусловлено и его включение в диетическое меню:
при низкой калорийности он дает организму необходимые вещества.
    Другие названия:
Сырой груздь.

    Шляпка:
Шляпка белого груздя массивная,
достигает в диаметре от 6 до 20 см; мясистая и плотная.
По форме шляпка распростерто-выпуклая, с вогнутостью в центре,
у старых грибов воронкообразная, с опушенным, завернутым внутрь краем.
Цвет зависит от условий и возраста,
изменяется от молочно-белого до светло-желтоватого.
На шляпке видны водянистые концентрические круги.

    Ножка:
Ножка короткая около 5 см в длину, толстая диаметром до 5 см,
гладкая, иногда с ямками, цилиндрическая;
в зрелом возрасте становится пустотелой. Белого цвета,
на поверхности иногда желтые пятна или ямки.
Груздь белый относится к пластинчатым грибам.
Пластинки нечастые, у молодых грибов белые или кремовые,
по мере зрелости гриба становятся желтоватыми и слегка нисходят по ножке.
"""</string>
    <string name="gruzdyellow">"""
    Применение:
Груздь жёлтый относят к первой вкусовой категории,
в которую входят самые вкусные и питательные грибы.

    Места обитания:
Груздь желтый любит  влажные почвы в хвойных сосновых или еловых лесах смешанных с берёзой.

    Особенности роста:
Плодоносит особенно урожайно с  конца июля и до начала октября.
Груздь желтый встречается небольшими группами.
Жёлтый груздь иногда путают со съедобным синеющим груздём.

    Шляпка:
Шляпка диаметром 17 см., выпуклая в молодом возрасте и
вдавленная в зрелом возрасте, края мохнатенькие, подвёрнутые.
От грязно-жёлтого до жёлто-охряного окраса.
Пластинки частые кремово-жёлтоватого цвета с розоватым оттенком.
Окраска меняется на рыжую, при надавливании на пластинки.

    Ножка:
Ножка по цвету такая же как и шляпка, по длине не превышает 5 см.,
к основанию становится полой и ломкой.

    Мякоть:
Мякоть плотная, белая,на срезе или сломе желтеет и выпускает млечный белый сок,
который тоже со временем желтеет.
    </string>
    <string name="whitegrib_dubovik">"""
    Применение:
Белый гриб дубовый - это один из самых лучших грибов,
и самый ароматный в сушеном виде.
Можно белый гриб дубовый мариновать.
Иногда используется в свежем виде.

    Места обитания:
Белый гриб дубовый - один из самых ранних видов белых грибов.
Появляется уже в мае, плодоносит слоями до октября  месяца.
Распространен в лиственных лесах, особенно под дубами и буками,
а также грабами, липами. На Юге растет под съедобными каштанами.
Белый гриб дубовый предпочитает теплый климат.
Часто можно встретить в горах и холмах.

    Особенности роста:
Споровый порошок оливково-коричневого цвета, сами споры бурые или медово-желтые,
13-20 мкм в длину и 3,5-6 мкм в ширину. Можно спутать с другими видами белого гриба,
у некоторых из которых, например, у Подберезовик сосновый,
ножка тоже с сеточкой, но она покрывает только верхнюю часть.
Свежеиспеченные грибники могут спутать с желчным грибом,
который отличается черной сеточкой на ножке и розоватым гименофором,
но обитает в хвойных лесах.

    Шляпка:
Шляпка от 8 до 30см в диаметре, вначале шаровидная,
затем выпуклая или подушковидная. Кожица слабо бархатистая,
у зрелых экземпляров в сухую погоду, покрывается трещинами,
имеющими характерный сетчатый рисунок. Цвет разнообразный,
но чаще светлых тонов: серовато-бурый, кожисто-коричневый,
кофейный, коричневатый,охристый,иногда с более светлыми пятнами.
Трубочки свободные,тонкие,края трубочек у молодых грибов белые,
потом становятся желтыми или оливково-зелеными.

    Ножка:
Ножка 10-25 см по высоте, 2-7 см в диаметре, вначале булавовидная,
цилиндрически булавовидная, в зрелом возрасте чаще цилиндрическая,
покрытая по всей длине заметной белой или буроватой сеточкой на светло-ореховом фоне.

    Мякоть:
Мякоть плотная, в зрелости слегка губчатая, при сдавливании ножка как бы пружинит.
Цвет белый, не изменяющийся на воздухе, под трубчатым слоем иногда
с желтым оттенком. Запах приятный. Вкус сладковатый.
    </string>
    <string name="whitegrib_elovi">"""
     Особенности роста:
Белый гриб еловый отличается крупным размером - его вес иногда достигает 2 кг.
Этот гриб легко спутать с белым грибом дубовым и белым грибом березовым,
от которых  он отличается местом обитания (хвойные леса) и
цветом шляпки(бурая, красновато-бурая, каштаново-бурая).
Вкус приятный. Грибной насыщенный запах.

     Применение:
В белых грибах  еловых содержатся вещества,
оказывающие противоопухолевое и тонизирующее действие.
Содержит полисахариды, которые обладают противовоспалительным
действием и капиляроукрепляющим. Также в белых грибах содержится бетаин,
холин и герценин,  полезные при стенокардии. В состав входят микроэлементы,
например, фосфор, калий, белки. Белый грибеловый обладает пищевой ценностью
и стимулирует выработку пищеварительных соков.
Именно белые грибы лучше всего стимулируют пищеварение,
по этому показателю они даже превосходят мясной бульон.

     Места обитания:
Белый гриб еловый растет в умеренных широтах Северного полушария.
Его можно встретить как в диких лесах, так и в культурных,
иногда в парках и скверах, садах. Плодоносит с августа до ноября.

     Шляпка:
Диаметр шляпки до 25 см, ножка иногда вырастает в длиной до 20 см.
Поверхность шляпки гладкая, сухая. Белый гриб еловый
образует микоризу с елью. Шляпка у молодых грибов беловатого цвета,
гладкая, немного опушенная, полукруглой формы,
с возрастом становится коричневой тёмно-бурой, голой морщинистой,
а по форме от выпукло-плоской до подушковидной и  до 25 см диаметром.

     Ножка:
Ножка бочонковидная или немного утолщённая в основании цилиндрической формы,
в длину не превышает 18 см. Поверхность кремового цвета ссетчатым рисунком у основания.
Трубочки вначале белые, позже - светло-желтые и, наконец,
зеленоватые или оливково-зеленые, по длине Зсм, у ножки вырезанные или свободные.

     Мякоть:
Мякоть плотная, твёрдая, белая, не меняет окраски на срезе и изломе.
    """</string>
    <string name="whitegrib_borovik">"""

     Особенности роста:
Белый гриб боровик из рода Боровик, семейство Болетовые,
один из самых ярких представителей видов Боровика.
Вкус мягкий, выражен слабо. Запах  у свежих грибов слабо различим,
но появляется сильный приятный грибной запах при варке и сушке.
Время сбора  с мая по октябрь, при этом растут они не постоянно, а с перерывами.
Первый урожай не слишком обильный, а затем наблюдается более активный рост.
Желчный гриб  удостоился звания Ложного Белого гриба,
и сходство, особенно у молодых грибов, поразительное.

    Места обитания:
Белый гриб боровик  растет в хвойных,
лиственных и смешанных лесах. Из Северного полушария он был занесен в Южную Америку и Африку.
Лишь два континента — Австралия и Антарктида – обойдены присутствием белого гриба боровика.
Можно встретить одиночно или кольцами.

    Шляпка:
Шляпка диаметром от 5 до 25 см , изначально выпуклая,
затем подушковидно- или выпукло-распростертая, редко волокнисто-чешуйчатая ,
гладкая или морщинистая, в сухую погоду может растрескиваться, голая,
иногда тонко-войлочная у края.  В сухую  погоду поверхность матовая или блестящая,
во влажную - немного слизистая. Не снимается кожица. От коричневого до почти белого цвета,
с возрастом темнеет, может быть лимонно-желтым,  вплоть до оранжевых тонов.
Часто окраска не-равномерная, со светлыми краями, иногда с узким  ободком белого или желтого цвета.
Трубочки  длиной не превышает 2 см, поры округлые, мелкие.

    Ножка:
Ножка от 5 до 20 см в длину, и от 2 до 8 см в ширину, плотно-мясистая,
к основанию широко клубневидно-вздутая.
С возрастом ножка белого гриба боровика вытягивается и может стать цилиндрической,
расширенной или суженной посередине, но основание остается утолщенным,
в верхней части с четко выраженной сеточкой,
которая обычно расположена в верхней части ножки, но может и спускаться до основания,
значительно реже она отсутствует или слабо выражена.
Ножка грибы бывает белой, серовато-коричневатой, бледно-бурой по цвету.
Иногда может иметь тот же оттенок, что и шляпка, но на тон светлеей.

    Мякоть:
Мякоть крепкая, сочно-мясистая, у старых грибов волокнистая, белая,
не изменяющаяся на разрезе,
порой может быть слой бурого или красно-коричневого оттенка под темноокрашенной кожицей.
    """</string>





    <string name="chanterelle_gray">"""
    Применение:
Лисичка серая - съедобный, но фактически безвкусный гриб.

     Места обитания:
Лисичка серая  плодоносит в лиственных и
смешанных лесах с конца июля до начала октября.
Часто встречается большими пучками.

     Особенности роста:
Серая лисичка  имеет слабое сходство с вороночником рожковидным,
у которого отсутствуют пластинообразные складки.

     Шляпка:
Лисичка серая  имеет шляпку воронковидную,
с неровными волнистыми краями, диаметром 3-6 см.
Внутренняя поверхность  шляпки гладкая, серо-бурая,
а внешняя покрыта более светлыми складками, напоминающими пластинки.

     Ножка:
Ножка плавно переходит в шляпку, расширяясь в верхней части,
высотой 3-5 см, толщиной до 0,5 см.
Цвет  у ножки серый, пепельный, серо-коричневый.

     Мякоть:
Мякоть тонкая, резинисто-волокнистая, без запаха и вкуса.
Спороносный слой складчатый, жилисто-пластинчатый,
серо-пепельного цвета, часто со светлым налетом.
Споровый порошок белого цвета.
  """  </string>
    <string name="hedgehog_yellow">"""
     Применение:
Ежовик желтый съедобный гриб, неотличим по вкусу от лисички.
В зрелом возрасте Ежовик желтый горчит, а посему и несъедобен.

     Места обитания:
Ежовик желтый плодоносит с июля по октябрь
большими группами в лиственных, хвойных и смешанных лесах,
предпочитает моховой покров.

     Особенности роста:
Ежовик желтый - гриб рода Гиднум семейства Ежовиковые.
На Ежовик желтый сильно похож на Ежовик красновато-желтый,
который отличается меньшими размерами и красноватым оттенком шляпки.
 Но чаще всего  его путают с Лисичкой обыкновенной.
Споровый порошок белого цвета.

     Шляпка:
Шляпка желтоватого цвета от почти белого до оранжевого —
в зависимости от условий произрастания.
Гладкая, в диаметре 6-12 см, плоская, с загнутыми вниз краями,
часто неправильной формы. Часто шляпка срастается со шляпками других грибов.
На обратной стороне шляпки имеют место заостренные шипики,
которые легко обламываются и осыпаются, несколько бледнее, чем шляпка.
Кутикула не отделяется.

     Ножка:
Ножка длиной до 6 см, диаметром до 2,5 см, цилиндрическая, спложная,
часто расширяется у основания, несколько бледнее шляпки по цвету.

     Мякоть:
Мякоть белого цвета, толстая, плотная, с приятным запахом.
    """</string>
    <string name="goat_butterdish">"""
    Места обитания:
Гриб Маслёнок лиственничный встречается под лиственницами.
Его можно найти в сосновых лесах с примесью лиственницы и
в лиственных лесах. Больше всего велика вероятность
наткнуться на данный гриб в молодых посадках.

     Особенности роста:
Масленок лиственничный не очень распространен.
Расти может как группами, так и поодиночке.
Сроки произрастания – с июня по конец октября.

     Шляпка:
Диаметр шляпки варьируется от 3 до 12 сантиметров.
Она довольно мясистая, эластичная,
сначала полусферической или конической формы,
с возрастом становится выпуклой, а в старости – распростертой,
с подогнутыми, а потом расправленными и даже загнутыми вверх краями.
Оттенок шляпки может быть самым разным – от желтого до оранжевого.
Кожица гладкая, немного липкая, блестящая и легко отделяющаяся от шляпки.
Поры снизу мелкие, с острыми краями, выделяют крошечные капельки млечного сока,
образующего при высыхании буроватый налет. Споровый порошок оливково-охристого цвета.

     Ножка:
Длина ножки – от 4 до 8 сантиметров, толщина – до 2 сантиметров.
Форма цилиндрическая или слегка изогнутая, компактная.
На ощупь ножка очень твердая. В верхней части она мелкозернистая,
желтого или красновато-бурого цвета.
В местах срезов или повреждений ножка лимонно-желтая.
Кольца нет. Трубочки короткие, приросшие к ножке или нисходящие по ней.

     Мякоть:
Мякоть плотная, желтоватого оттенка, цвета на изломе не меняет,
обладает приятным вкусом и нежным фруктовым ароматом.

    Полезная информация:
Отличить лиственничный масленок от обычного масленка можно по цвету кольца на ножке:
у первого оно желтоватого оттенка, а у второго – беловатого.
   """ </string>
    <string name="mokruha_pink">"""
    Применение:
Гриб съедобный, но с довольно посредственным вкусом.
Кожицу нужно обязательно снимать.

    Особенности роста:
Данный гриб растет как группами,
так и поодиночке в период с августа по октябрь.

    Места обитания:
Довольно редкий гриб.
Растет одиночно или маленькими группами в хвойных лесах,
собенно часто встречается в гористой местности.
Поблизости большая вероятность найти козляк.

    Шляпка:
Пластинки сначала белого, а со временем пепельно-серого цвета.
Диаметр шляпки варьируется от 3 до 5 сантиметров.
Форма выпуклая, со слизистой кожицей.
Цвет розовый и желтый посередине, со временем более тусклый.
У старых грибов шляпка покрыта черно-коричневыми и черными пятнами.
Края с возрастом заворачиваются вверх.
Сначала шляпка связана с ножкой покрывалом.
Пластинки нисходящие, толстые, редкие.
Споры гладкие, веретеновидные, размером 18-21 х 5-6 мкм.

    Ножка:
 Ножка цилиндрической формы, довольно крепкая, иногда сужающаяся к основанию.
Пластинки нечастые, широкие и мясистые, в основании разветвляющиеся.
Цвет – белый с розовым или красноватым оттенком снизу.

    Мякоть:
Мякоть плотная, иногда розоватого оттенка.
Вкуса и запаха практически не имеет.

    Полезная информация:
Чаще всего Мокруху розовую путают с Мокрухой пурпуровой,
но отличить грибы друг от друга можно6 у второго ножка кирпично-красного оттенка.
    ""'</string>
    <string name="podtopolnik">"""
    Другие названия:
Рядовка тополевая, Рядовка тополиная, Морозик, Забалуйка.

    Применение:
Используется в качестве компонента для засола,
а также для жарки, отваривания и добавления в различные блюда.
Благодаря уникальному аромату свежей муки,
Подтопольники часто становятся отличным вариантом для домашних заготовок.

    Места обитания:
Встречается в тополиных лесах, особенно при наличии песчаной почвы,
а также в лиственных лесах. Селится у осин и орешников.

    Особенности роста:
Растет небольшими кучками или рядами. Поэтому, если нашли один гриб,
поблизости обязательно будут и другие.
Период плодоношения приходится с середины августа по начало октября.

    Шляпка:
Шляпка гриба до 18 см в диаметре, у молодых грибов полушаровидная,
затем выпукло-распростертая, к старости вдавленная, трещиноватая,
неопределенной формы, желтовато-серовато-коричневая,
затем темно-коричневая с красным оттенком, край волнистый,
волокнисто-чешуйчатый, более светлый.

    Ножка:
Ножка от 2 до 10 см длиной и от 2,0 до 4,0 см толщиной,
плотная, цилиндрическая, несколько сплющенная, волокнистая,
сухая, снизу утолщенная, желтовато-коричневая, сверху беловатая.

    Мякоть:
Мякоть толстая, мясистая, белая. Внутри серовато-коричневая,
при изломе темнеет. Сладковатая, приятно пахнет свежей мукой.
Пластинки свободно расположены, приросшие к ножке, частые, широкие,
кремовые, с бледно-розовым оттенком,
но к старости становятся коричневыми с ржаво-рыжими пятнами.

    Полезная информация:
Собирать гриб лучше молодым, когда шляпка еще не раскрыта.
В этот период мякоть почти не подвержена червивости.
Могут возникнуть проблемы при переработке из-за особенности роста:
гриб находится практически под землей и бывает довольно трудно очищать и промывать его.
    """</string>




    <string name="gladysh">"""
    Другие названия:
Млечник.

    Применение:
У северных народов Гладыш активно употребляется в пищу,
но в широтах с умеренным климатом известен меньше.
Лучше всего из данного гриба получаются засолы –
они отличаются приятной кислинкой.

    Места обитания:
Данный гриб встречается в лесах различного типа,
образуя микоризу с березой или сосной.
Предпочитает влажные места с большим количеством мха.

    Особенности роста:
Данный гриб растет большими группами в период
с середины июля до конца сентября.

    Шляпка:
Диаметр шляпки может варьироваться от 7 до 15 сантиметров.
У молодых грибов она компактная,
с сильно подвернутыми неопушенными краями и вдавленностью в центре.
возрастом шляпка раскрывается, постепенно становясь воронковидной.
Цвет меняется от бурого или свинцово-серого и
до светло-сизого (почти сиреневого).
Поверхность шляпки гладкая, во влажную погоду слизистая и клейкая.
Пластинки бледно-кремового цвета, слабо нисходящие, довольно частые.
С возрастом они иногда покрываются желтоватыми пятнами от протекшего млечного сока.
Споровый порошок светло-желтый.

    Ножка:
Ножка цилиндрической формы, очень разной высоты,
в зависимости от условий произрастания (от 5 до 15 сантиметров).
Толщина составляет от 1 до 3 сантиметров. Оттенок ножки чуть светлее,
чем у шляпки. Ножка полая, причем уже с молодого возраста.

    Мякоть:
Мякоть шляпки желтоватая, толстая, ломкая,
выделяет белый и едкий млечный сок, зеленеющий на воздухе.
Запаха практически нет.

    Полезная информация:
Несмотря на богатство цветовой гаммы,
обыкновенный от других грибов отличить легко:
условия произрастания не позволяют перепутать его с серушкой,
а крупные размеры, цветовая неизменность (кроме чуть зеленеющего млечного сока) и
отсутствие сильного запаха отличают его от множества мелких млечников –
лиловеющих и источающих не всегда приятные запахи.
    """</string>
    <string name="parchment_breast">"""
    Применение:
Гриб Груздь перманентный считается несъедобным.
Тем не менее, некоторые любители используют
его для засола после предварительного длительного вымачивания.

    Места обитания:
Груздь пергаментный лучше всего растет в смешанных лесах.

    Особенности роста:
Данный гриб можно найти в период с августа по сентябрь.
Растет большими группами.

    Шляпка:
Диаметр шляпки Груздя пергаментного может достигать до 10 сантиметров в диаметре.
Форма у нее плосковыпуклая в молодом возрасте, а затем – воронковидная.
Цвет белый, с возрастом желтеющий. Поверхность может быть морщинистой или гладкой.

    Ножка:
Ножка длинная, белого цвета, сужающаяся к основанию.

    Мякоть:
Мякоть белого цвета, горькая.
Млечный сок белый, не темнеет при взаимодействии с воздухом.

   Полезная информация:
Груздь пергаментный можно отличить от Груздя перечного
по более длинной ножке и немного морщинистой поверхности шляпки.
    """</string>
    <string name="gray_pink_breast">"""
    Другие названия:
Млечник серо-розовый, Груздь несъедобный, Млечник янтарный.

    Применение:
Гриб Груздь серо-розовый на территории Российской Федерации
считается условно-съедобным, но только в молодом возрасте,
пока мякоть не начала источать сильный неприятный запах.
Употребляют в пищу его можно солёным и маринованным,
предварительно отваривая не менее 25 минут.
При этом в зарубежной литературе гриб относят к несъедобным или
даже слабо-ядовитым из-за запаха.

    Места обитания:
Данный гриб чаще всего можно увидеть в берёзовых, осиновых,
еловых и смешанных лесах. Лучше всего чувствует себя во влажных местах,
на окраинах болт, во мху или в высокой траве.

    Особенности роста:
Данный гриб можно найти в период с середины июля по начало октября.
Растет группами.

    Шляпка:
Диаметр шляпки может варьироваться от 12 до 15 сантиметров.
Сначала она выпуклая, а с возрастом становится распростертой с опущенными краями.
Поверхность неровная, сухая, волокнистая.
Цвет серо-розовый или розовато-бурый, без концентрических зон,
с более тёмной серединой. Пластинки нисходящие, беловатые,
затем палевые или кремово-охряные, довольно частые.

    Ножка:
Длина ножки может варьироваться от 6 до 8 сантиметров,
а ширина – от 1,3 до 2 сантиметров. Форма цилиндрическая. Ножка ровная, рыхлая.
Цвет такой же, как у шляпки, но цвет становится темнее к основанию.
У старых грибов ножка внутри полая.

    Мякоть:
Мякоть толстая, плотная. Цвет розовато-желтый.
Запах чем-то напоминает кумарин или смесь высушенного цикория с лакрицой,
при сушке становится только сильнее. Млечный сок белый, выделяется не обильно,
водянистый, не изменяет окраску на воздухе, не едкий.
    """</string>
    <string name="blue_breast">"""
    Применение:
Гриб Груздь синеющий считается условно съедобным.
Годится гриб только для засола.

    Места обитания:
Встречается в лиственных, смешанных и хвойных лесах,
где растут берёза и сосна. Предпочитает влажные места.

    Особенности роста:
Данный гриб может расти как одиночно, так и группами.
Наткнуться на него можно в период с конца июля по август.

    Шляпка:
Груздь синеющий имеет шляпку желтоватого оттенка, бархатистую,
по краям лохматую. Пластинки частые, узкие, нисходящие,
бледно-желтого цвета с фиолетовым оттенком.

    Ножка:
Максимальная длина ножки составляет 3 сантиметра.
Внутри она рыхлая, а при полном созревании гриба – полая.
При соприкосновении с пальцами ножка покрывается синими пятнами.

    Мякоть:
Мякоть плотная, белого цвета. Вкус горький.
Выделяет белый млечный сок, который стремительно приобретает
фиолетовый оттенок при соприкосновении с воздухом.

    Полезная информация:
Груздь синеющий можно спутать с груздем желтым,
но эти грибы легко отличить по цвету, в который окрашивается
при изломе млечный сок (синий и желтый соответственно).
    """</string>
    <string name="pear_shaped_raincoat">"""
    Применение:
Гриб Дождевик грушевидный можно употреблять в пищу только молодым,
когда его мякоть еще белая и достаточно плотная.
Созревшие дождевики есть нельзя!
Также обратите внимание, что перед готовкой с гриба нужно
обязательно снимать кожицу – иначе возможно расстройство желудка.

    Места обитания:
Данный гриб растет на перегнивших и замшелых древесных останках в
лиственных и хвойных лесах.

    Особенности роста:
Данный гриб растет большими и плотными группами.
Наткнуться на него можно в период с начала июля до конца сентября.

    Плодовое тело:
Плодовое тело имеет грушевидную форму с четко выраженной псевдо-ногой
(но ее не всегда видно за травой или опавшими листьями).
В толстой части гриба диаметр плодового тела обычно варьируется от 3 до 7 сантиметров,
а высота – от 2 до 4 сантиметров. Молодые грибы светлые, почти белые,
но с возрастом начинают темнеть и к старости становятся грязно-бурыми.
Поверхность шиповатая, гладкая. Кожица толстая и иногда трескается.
Отчего грибы напоминают вареные яйца.
У созревших дождевиков в верхней части открывается отверстие, из которого выбрасываются споры.

    Мякоть:
Мякоть обладает приятным грибным ароматом и слабым вкусом.

    Полезная информация:
Выраженная ложноножка и способ произрастания
(на гниющей древесине и большими группами) не позволяют спутать дождевик
грушевидный с другими дождевиками.
    """</string>



    <string name="death_cap">"""
    Места обитания:
Гриб Бледная поганка чаще всего можно встретить в хвойных,
смешанных и широколиственных лесах, березняках, дубравах. Довольно редкий гриб.

    Применение:
Обратите внимание, что Бледна поганка считается одним из самых
опасных ядовитых грибов – смертельно опасна не только мякоть, но даже споры и мицелии!
Признаки отравления чаще проявляются через 8—12 часов после употребления грибов в пищу,
но иногда и через 20—40 часов. При этом гриб очень коварен – на момент появления симптомов
делать что-либо уже поздно, остается надеяться, что доза была не слишком большая.
А летальный исход может вызвать даже очень маленькая доза – 1 грамм гриба на 1 кг живого веса.
По сути, одна поганка способна отравить несколько взрослых человек.

    Особенности роста:
Гриб может расти как одиночно, так и группами в период с июня до поздней осени.

    Шляпка:
Диаметр шляпки – до 10 см. У молодых грибов она колокольчатая, а у взрослых – плосковыпуклая.
Цвет светло-зеленый, белый, желтовато-буро-оливковый. Чем старше гриб, тем темнее шляпка.
Центр шляпки более темный. Поверхность с шелковистым блеском, слизистая в сырую погоду,
порой с белыми хлопьями.

    Ножка:
Длина ножки – до 12 см, диаметр –  от 1,5 до 2 см. Ножка полая, ровная,
клубневидно утолщенная в основании. Цвет белый, иногда с желтоватым оттенком.
Окружена чашевидным влагалищем белого цвета. На ножке есть полосатое белое кольцо.

    Мякоть:
Мякоть белого цвета, тонкая, без вкуса и без запаха. Пластинки частые, свободные, белые.
Споровый порошок белый. Споры почти шаровидные, гладкие.

    Полезная информация:
Бледную поганку чаще всего путают с поплавками и шампиньонами, особенно в молодом возрасте.
От первых ядовитый гриб отличается наличием кольца на ножке, а от вторых – пластинками,
которые у шампиньонов с возрастом темнеют (у поганки они всегда белые) и наличием вольвы.
На всякий случай не стоит срывать гриб, если вы хоть немного сомневаетесь, не окажется ли он Бледной поганкой.
    """</string>
    <string name="collybia_fusipoda">"""
    Другие названия:
Денежка веретеноногая.

    Применение:
Коллибия веретеногая считается несъедобным грибом. Впрочем, есть мнение,
что в молодом возрасте он пригоден для употребления и обладает приятным вкусом.
При этом взрослые и старые грибы вполне могут вызвать несильное отравление.

    Шляпка:
Диаметр шляпки – от 4 до 8 см. У молодых грибов форма шляпки выпуклая,
а у взрослых – выпуклая с тупым, часто неправильной формы, бугорком в центре.
Шляпка красно-коричневого цвета, со временем становится светлее.
Пластинки свободные или слабо приросшие, расположены редко. Длина пластинок разная,
их цвет пластинок варьируется от беловатого до кремового с оранжево-коричневыми пятнами.
Споры широкоовальные. Споровый порошок белый.

    Мякоть:
Мякоть мясистая, но жесткая. Волокна светлые. Цвет мякоти беловатый. Особого вкуса и запаха нет.

    Ножка:
Длина ножки – от 4 до 8 сантиметров, толщина – до 1,5 сантиметра.
Ножка одного цвета со шляпкой, но ее основание чуть темнее.
Форма веретеновидная, основание утолщается кверху. У молодых грибов ножки сплошные,
у взрослых и старых – полые. Поверхность морщинистая, с бородавками.

    Места обитания:
Коллибию веретеноногую довольно часто можно встретить  лиственных лесах,
особенно на пнях, корнях и стволах старых деревьях. Чаще всего грибы растут на буках и дубах.

    Особенности роста:
Период плодоношения – с июня по ноябрь. Растут, как правило, большими группами.

    Полезная информация:
Наиболее часто Коллибию веретеногую путают с зимним опенком.
    """</string>
    <string name="mycena_pure">"""
    Места обитания:
Гриб мицена чистая можно встретить в хвойных и лиственных лесах.
Наиболее активно они плодоносят в богатой почве и в опавших листьях.

    Применение:
Данные грибы считаются ядовитыми, т.к. содержат мускариноподобные алколоиды и
галлюциногенные вещества индоловой группы. В пищу мицена чистая не употребляется!
Употребление небольшого количества мякоти может вызвать галлюциногенное состояние,
при котором изменяется зрительное и слуховое восприятие, сужаются зрачки.
При отравлении также начинаются сокращения мышц желудка и внутренних органов,
происходит обильное выделение желудочного сока, понос, боли, учащение пульса.

Если не предпринять необходимых мер, спустя пару дней может наступить летальный исход.
Лучше всего обратиться в скорую помощь.
Если возможности нет, необходимо прочистить кишечник с помощью рвоты и клизмы.
Также в большой дозе можно выпить касторовое масло и ввести подкожно атропин – противоядие от мускарина.

    Особенности роста:
Данный гриб можно найти в период с июня по ноябрь.

    Шляпка:
Шляпка небольшая, диаметр – от 2 до 5 см. Мякоть тонкая, края в мелких ворсинках.
У молодых грибов шляпка колокольчатой формы. Края с возрастом трескаются,
но центральная часть остается выпуклой. Цвет шляпки может варьироваться от белого и бледно-лилового до розового,
окрас при этом может быть зональным, неравномерным. Пластинки широкие, расположены редко, приросшие к ножке, бледные.
Споровый порошок белый.

    Ножка:
Средняя длина ножки – от 4 до 8 сантиметров, а толщина – до 0,2 – 0,8 сантиметра.
Ножка ровная, полая, иногда чуть утолщенная у основанию. Изредка выкручивается.
Поверхность ее гладкая. Цвет такой же, как у шляпки, но чуть светлее (особенно в верхней части ножки).

    Мякоть:
Мякоть водянистая. Запах неприятный, щелочной.

    Полезная информация:
Мицена чистая числится в Красной книге некоторых европейских стран:
Норвегии, Франции, Дании, Латвии (в России не числится).
    """</string>
    <string name="fly_agaric_red">"""
    Места обитания:
Гриб Мухомор красный растет преимущественно в лесах с большим количеством елей и берез,
наиболее часто встречается в лесах умеренного климата Северного полушария
(в России распространен повсеместно). Предпочитает кислые почвы.

    Применение:
Красный мухомор является ядовитым грибом, который может вызвать отравление.
Впрочем, его активно используют в медицине, т.к. содержащиеся в нем вещества
являются средствами от огромного количества заболеваний.
В народной медицине есть множество рецептов отваром и настоев из мухомора.
Также этот гриб используется при борьбе с мухами, клопами и другими насекомыми.
В небольших количествах мухомор может вызвать галлюциногенное состояние,
которое затем сопровождается симптомами отравления.

    Особенности роста:
Гриб встречается в период с августа по октябрь.

    Шляпка:
 Диаметр шляпки варьируется от 8 до 20 сантиметров.
У молодых грибов она полусферической формы, а у взрослых плоская и вогнутая.
Кожица ярко-красного цвета различной густоты и самых разных оттенков – от
оранжево-красного до ярко-красного (с возрастом светлеет).
Поверхность гладкая и блестящая, усеянная белыми бородавчатыми ватными белыми хлопьями
(они есть у молодых грибов, но у старых могут смыться дождем).
Споровый порошок беловатый, споры эллипсоидальные, гладкие.
Пластинки иногда становятся светло-жёлтыми.

    Мякоть:
Мякоть белого цвета, под кожицей светло-оранжевая или нежно-жёлтая.
Запах несильный. Ширина пластинок – 0,8—1,2 сантиметров, цвет – белый или кремовый.
Они частые, свободные, с многочисленными промежуточными пластиночками.

    Ножка:
Ножка цилиндрической формы, высота – от 8 до 20 сантиметров, диаметр – от 1 до 2,5 сантиметров.
Цвет белый или желтоватый, с клубневидно-утолщённым основанием. У зрелых грибов  ножка полая.
В верхней части ножки есть свисающее, но устойчивое пленочное кольцо с неровными краями.
Влагалище приросшее, многослойное, очень хрупкое –
выглядит как несколько колец из белых бородавок у основания ножки.
    """</string>
    <string name="the_most_beautiful_cobweb">"""
    Другие названия:
Паутинник красноватый, приболотник.

    Места обитания:
Гриб Паутинник красивейший встречается во влажных хвойных лесах,
преимущественно во мху и рядом с болотами на территориях с умеренным климатом:
в Западной Европе, Северной Америке, средней полосе России, на Урале, в Сибири и на Дальнем Востоке.

    Применение:
Является крайне ядовитым грибом. Токсины невозможно удалить даже после термической обработки или сушки.
Признаки отравления появляются спустя одну-две недели после приема,
из-за чего лечение становится практически бесполезным.

    Особенности роста:
 Паутинник красивейший растет поодиночке или в количестве 3-6 штук.
Плодоносит в период с начала мая по конец сентября.

    Шляпка:
Шляпка небольших размеров, волокнистая, липкая на ощупь.
У молодых грибов в форме колокольчика и ярко-оранжевого цвета, у зрелых – полу-распростертая,
с бугорком и мелкими чешуйками. Цвет рыже-коричневый.

    Ножка:
Ножка цилиндрической формы, с утолщением у основания.
Волокнистая, рыжевато-коричневая, с неровными чешуйчатыми поясками желтоватого цвета.

    Мякоть:
Плотная, мясистая, охристого цвета, источает сырой неприятный запах.
    """</string>



    <string name="false_fox">"""
    Другие названия:
Говорушка оранжевая.

    Места обитания:
Ложную лисичку можно найти лиственных и хвойных лесах.

    Особенности роста:
 Данный гриб растет летом и осенью.

    Шляпка:
Диаметр шляпки – от 3 до 6 см. Цвет – оранжевый или оранжево-бурый.
На шляпке замеен маленький бугорок.
У взрослых Ложных лисичек форма шляпки воронковидная, края ровные и завернутые.
Пластинки частые, разветвленные, оранжевого цвета, нисходящие по ножке.
Споры белые, блеклые.

    Ножка:
Ножка тонкая, цилиндрической формы с сужением книзу,
оранжевого или желто-оранжевого цвета.

    Мякоть:
Мякоть белого цвета, мягкая, вязкая. Особого вкуса и запаха не имеет.

    Применение:
Раньше данный гриб считался ядовитым, но сейчас известно, что он таковым не является.
Но вот у некоторых людей она может вызвать нарушение пищеварения.
    """</string>
    <string name="honey_agaric_sulfur_yellow">"""
    Места обитания:
Гриб Опёнок серно-жёлтый растёт на пнях и рядом с ними,
на гнилой древесине лиственных и хвойных деревьев.

    Применение:
Обратите внимание, что гриб Опёнок серно-жёлтый ядовит!
Через 1—6 часов после употребления даже небольшого количества в пищу появляются тошнота,
рвота и потливость, затем человек теряет сознание.

    Особенности роста:
 Данный гриб можно встретить в период с конца мая по октябрь.
Как правило, он грибы растут большими группами.

    Шляпка:
Диаметр шляпки – от 2 до 7 см. У молодых грибов она колокольчатой формы,
а с возрастом становится распростертой. Цвет желтый или желтовато-бурый,
более насыщенный в центре шляпки и светлый ближе к краям. Центр бывает красновато-бурым.

    Ножка:
Длина – до 10 см, диаметр – от 0,3 до 0,5 см.
Ножка полая, волокнистая, ровная, светло-желтого цвета.

    Мякоть:
Мякоть светло-желтого или беловатого цвета, на вкус очень горькая, запах неприятный.
Пластинки частые, тонкие, приросшие к ножке. У молодых грибов они серно-желтого цвета,
а у взрослых зеленоватые, черно-оливковые. Споровый порошок коричневый. Споры эллипсоидные, гладкие.

    Полезная информация:
Данный гриб чаще всего можно спутать с опятами. Отличить грибы можно по цвету шляпки –
у опят она серая, а у опенка серно-желтого – зеленоватая.
    """</string>
    <string name="row_different">"""
    Места обитания:
Гриб Рядовка отличающаяся растет в хвойных и лиственных лесах.
Предпочитает сырые и кислые места рядом с лиственными деревьями.

    Применение:
Вкусовые качества средние, употребляется в соленом виде.

    Особенности роста:
 Встреть данный гриб можно только в период с августа по сентябрь.

    Шляпка:
Диаметр шляпки – до 10 см. Окраска оливково-бурая, более темная в центре,
с более светлыми зеленоватыми краями, загнутыми вниз. Чешуйки редкие, темные.
В сырую погоду шляпка слизистая, бледно-зеленоватого цвета, волокнистая.
Пластинки белые или сероватые, почки свободные, широкие, шелковистые, не частые,
разветвленные с пластиночками. Споровый порошок белый. Споры гладкие, почти округлые.

    Ножка:
Ножка у молодых грибов белая, а с возрастом становится светло-зеленой или оливковой.
Низ ножки темно-серого или черного цвета. Ножка гладкая или прижато-волокнистая, цилиндрической формы,
порой заметны мелкие чешуйки. У молодых грибов она расширенная,
у взрослого – утолщенная и с сужением у основания. Длина – около 8 см, толщина – около 2 см.

    Мякоть:
Мякоть белая под кожицей ножки и бледно-желтая в шляпке.
Вкус и запах горьковатые, напоминают свежую муку – очень на любителя.
    """</string>
    <string name="false_white">"""
    Другие названия:
Ложный белый гриб, Желчный гриб, Горчак.

    Места обитания:
Ложный белый гриб растет в хвойных и лиственных лесах России, Европы и Америки.
Чаще всего его можно увидеть рядом с дубом, хвойными деревьями и березой.
«Предпочитает» корни и гнилые пеньки.

    Применение:
Ложный белый применяется в медицине для приготовления
В медицине желчный гриб (ложный белый гриб) используют для создания
препаратов с желчегонным эффектом.
Мякоть содержит токсичные вещества, которые могут вызвать отравление.
При этом симптомы проявляются не сразу, а через неделю – месяц мосле употребления в пищу.
Впрочем, большое количество гриба съесть сложно – вкус у него очень горький и неприятный,
отравиться можно разве что соленьями, в которых вкус маскируется специями и солью.
Заметить отравление можно и сразу – по слабости и головокружению в первые сутки,
несильным и быстро проходящим.

    Особенности роста:
Ложный белый гриб растет как поодиночке, так и группами.
Встретить его моно в период с начала лета по октябрь.

    Болезни/вредители:
Животные и черви чувствует токсичность гриба и не едят его.
По этому признаку ложный белый гриб можно отличить от настоящего.

    Шляпкаv
Диаметр шляпки – от 4 до 15 см. У молодых грибов она полушаровидная,
а у взрослых – округлая и распростертая.
Цвет – все оттенки от коричнево-желтого до светло-бурого, чаще шляпки светлых тонов (как у белых грибов).

    Ножка:
Ножка цилиндрической формы, со вздутием у основания.
Длина – от 3 до 13 см, ширина – 2-3 см. Цвет белый,
но нока покрыта плотной сеткой серого или бурого цвета из мелких волокон.

    Мякоть:
Мякоть волокнистая, белого или бело-розового цвета.
Запаха практически нет, но если он есть, то грибной.
Поры округлой или угловатой формы. Споровый порошок розовый или розово-коричневый.

    Полезная информация:
Отличия ложного белого гриба от настоящего:

1. Ложный белый гриб сильно горчит.
Попробуйте лизнуть мякоть – и сразу поймете, что перед вами.

2. Мякоть ложного гриба при срезе темнеет и становится розово-бурой.
У настоящего белого гриба мякоть остается такой же.

3. На ножке настоящего белого гриба нет бурой сеточки.

4. У ложного белого трубчатый слой имеет окраску с розоватым оттенком.
У настоящего – белую, желтоватую или сероватую.
    """</string>
    <string name="dubovik_rooted">"""
    Места обитания:
Гриб Дубовик укорененный может расти в дубравах, но наткнуться на него
можно нечасто – это довольно редкий гриб. Очень теплолюбивый.

    Применение:
Данный гриб не ядовит, но в кулинарии не употребляется совсем –
на вкус он горький и неприятный.

    Шляпка:
Диаметр шляпки – до 20 см. Цвет может варьироваться
от светло-серого до коричневато-белого.
У молодых грибов края подвернуты,
но с возрастом они выпрямляются. Шляпка мясистая.

    Ножка:
Цвет – светло-желтый, в верхней части можно заметить сетчатый рисунок.

    Мякоть:
Цвет – желтовато-белый.
Определить гриб можно срезав чуть мякоти – она сразу посинеет.
    """</string>




    <string name="porcini">"""
    Места обитания:
Белый гриб, известный всем, растет как в лиственных, так и в хвойных лесах.
Чаще всего его можно увидеть рядом с березой, сосной, лиственницей и дубом.

    Применение:
Белый гриб активно используется в кулинарии.

    Посадка:
Хотя белые грибы очень распространены в лесах, можно упростить себе задачу
и посадить их на своем участке или дома. Сделать это просто,
особенно если на территории уже растут деревья, с которыми данный гриб «сочетается».
Посевной материал может быть разным: можно найти в лесу грибницу и принести домой,
а можно использовать шляпки. Их отделяют от ножки и помещают в глубокое ведро,
в котором заливают заранее приготовленным слабым раствором марганцовки
(1 грамм марганца перманганата на 15 литров воды) с добавлением 3 – 4 столовых ложек спирта.
Шляпки должны отмачиваться 2 часа, после чего в раствор добавляют около 25 чайных ложек сахара
(на 15 литров). Следующий шаг – размельчение шляпок и погружение их в тот же, но разогретый раствор.
Место для посадки готовится легко: вокруг дерева снимается 10 – 15 сантиметров грунта
(очень важно не повредить корни!), а затем поливается раствором из шляпок и засыпается обратно.


    Уход:
В целом, после посадки остается только ждать урожая.
Но вот если лето выдается засушливым, дерево стоит периодически поливать.
    """</string>
    <string name="breast">"""
    Места обитания:
Груздь можно найти рядом с корнями лиственных деревьев.

    Применение:
Груздь активно используется в кулинарии в приготовлении самых разных блюд.
Интересно, что по содержанию белка этот гриб превосходит мясо.
Также грузди используют в медицине для лечения диабета, эмфиземы легких, туберкулеза.

    Особенности роста:
Данные грибы растут семьями, часто очень многочисленными.
Период, когда гриб можно встретить – с начала июля по август.

    Посадка:
Для разведения груздей можно использовать покупной мицелий или
споры дикого гриба. Проводить посадку лучше с мая по сентябрь.

Участок должен быть удобрен торфом и на нем обязательно должны расти лиственные
деревья в возрасте до 4 лет. Основной принцип посадки – посев спор в максимально похожую
на естественную для гриба среду. Для этого на участок можно также принести листья
или мох с участка, где грибы были собраны.
В месте посадки почву обеззараживают раствором извести (50 грамм на 10 литров воды),
поливая смесью подготовленные лунки рядом с деревьями.
Сверху раскидываются кусочки грибов, а затем утрамбовывают почку.
Сверху можно уложить «родные» мох и листья.

    Уход:
В целом, грибница дальнейшего ухода не требует,
особенно если условия на участке приближены к естественным для груздя.
Обратить внимание следует на достаточное количество влаги.

    Шляпка:
Шляпка груздя имеет воронкообразной формы диаметром до 18 сантиметров.
Края завернуты вниз. На ощупь поверхность шляпки склизкая. Оттенок сероватый.
На внутренней стороне бывают пластинки и пятна.

    Ножка:
Ножка имеет цилиндрическую форму.
Толщина составляет около 4 сантиметров, а высоты – до 9 сантиметров.

    Мякоть:
Мякоть белая, плотная. При срезе выделяет млечный сок с яблочным ароматом.
    """</string>
    <string name="chanterelle">"""
    Места обитания:
Небезызвестный гриб Лисичка растет в лесах и только в непосредственной близи
от корней таких деревьев, как ель, сосна, пихта, дуб и бук.

    Применение:
Лисичка очень активно используется в кулинарии для приготовления самых разных блюд.

    Посадка:
На данный момент выращивание лисичек возможно только на природе,
поскольку грибы могут расти только рядом с корнями деревьев.
Но если на вашем участке есть «необходимые» деревья молодого возраста – это возможно.
Лисички для «посева» можно собрать в лесу, а затем использовать одну из существующих технологий.

    Уход:
Высаженные лисички не требуют особого ухода.
    """</string>
    <string name="winter_honey">"""
    Места обитания:
Гриб Опенок зимний можно встретить в лесах практически по всей территории Российской Федерации.

    Применение:
Зимние опята активно используются в кулинарии наряду с опятами обыкновенными.

    Особенности роста:
Данный гриб появляется в конце ноября и растет под покровом снега в холодное время года.

    Посадка:
Что интересно, существуют целые методики по выращиванию зимних опят.
Делать это можно как на собственном дачном участке, так и дома в банке.
Субстрат при этом можно найти в магазинах или же собрать опят в лесу,
а затем использовать их споры.

    Шляпка:
Шляпка коричневого цвета, в диаметр составляет в среднем от 30 до 45 миллиметров.

    Ножка:
Средняя длина ножки Зимнего опенка – от 80 до 100 миллиметров.
    """</string>
    <string name="champignon">"""
    Применение:
Шампиньоны уж точно известны всем, а не только заядлым грибникам.
Данный гриб активно используется в кулинарии, являясь ингредиентам множества популярных рецептов.

    Посадка:
Шампиньоны, как ни удивительно, можно выращивать и самостоятельно:
на садовом участке или в подходящем помещении (темница, погреб).
Главное, чтобы место произрастания было теплым и влажным, а также его нужно защитить
от вредителей и болезней – пробелить стены и хорошо очистить.
Следующий шаг – подготовка грунта по одной из нескольких возможных технологий и посадка мицелия.

    Уход:
В целом, высаженные шампиньоны особого ухода не требуют.
Очень важно только поддерживать благоприятный для них климат и защищать от болезней.
    """</string>


    <string name="hygrocybe_red">"""
    Другие названия:
Гигроцибе красная, Гигроцибе багряная, Гигроцибе алая.

    Места обитания:
Гриб Глитоцибе красная чаще всего встречается на влажных лугах и других открытых территориях,
поросших травами. Также гриб можно увидеть в лесах рядом с опушками.

    Почва:
Предпочитает плодородные почвы.

    Применение:
Данный гриб считается съедобным и пригоден для употребления в пищу.
Но используют его крайне редко: вкус у Глитоцибе красной довольно посредственный.

    Особенности:
Период активного плодоношения приходится на период с середины июля по начало осени.

    Шляпка:
Диаметр шляпки может варьироваться от 1 до 3 сантиметров.
У молодых грибов она имеет конусообразную форму, а позже, у взрослых – плоскую или выпуклую.
Края тонкие, склонны к растрескиванию. Поверхность гладкая, немного влажная и скользкая.
Шляпка очень выделяется благодаря очень яркой расцветке –
грибы насыщенно-красного цвета порой с оранжевым оттенком. Окраска пластинок такая же.
Споры белого цвета, гладкие, эллипсовидной формы.

    Ножка:
Диаметр ножки в среднем составляет 1 сантиметр, а ее высота варьируется от 3 до 7 сантиметров.
Форма цилиндрическая, но в процессе роста часто изгибается. Внутри ножка полая. Кольца на ней нет.

    Мякоть:
Мякоть красно-оранжевого цвета, при срезе или повреждении окраска не меняется.
    """</string>
    <string name="hygrocybe_sheep">"""
    Места обитания:
Гриб Гигроцибе овечья встречается на лугах среди травы.

    Применение:
Данный гриб несъедобен.

    Особенности роста:
Гриб можно найти в период с начало лета по конец осени.

    Шляпка:
Диаметр шляпки может варьироваться от 0,5 до 12 сантиметров.
Форма коническая, колокольчатая или полушаровидная у молодых грибов, а позже.
Уже у взрослых, распростёртая, иногда с бугорком или маленькой ямочкой в центре.
Поверхность гладкая или чешуйчатая, волокнистая, сухая, влажная или слизистая.
Цвет, как правило, яркий: красный или оранжево-жёлтый, но с возрастом Гигроцибе овечьи становятся темнее.
Пластинки редкие, приросшие,
синевато-фиолетового оттенка у молодых и взрослых грибов и более темные – у старых. Споры белого цвета.

    Ножка:
Ножка темно-палевого цвета, темнеет при созревании.

    Мякоть:
Мякоть белая, но при срезе или повреждении сразу краснеет.
Аромат несильный, аммиачный.
    """</string>
    <string name="warty_puffball">"""
    Места обитания:
Гриб Ложнодождевик бородавчатый растет на территории всей умеренной климатической зоны
Российской Федерации рядом с хвойными и лиственными деревьями в лесах, садах и парках.
Чаще всего его можно увидеть на обочинах дорог и тропинок, рядом с лесными полянами.

    Почва:
Предпочитает легкие и плодородные почвы.

    Применение:
Данный гриб считается несъедобным. К летальному исходу его употребление в пищу не приведет,
но расстройство желудка или отравление вызвать вполне может.
Также на Ложнодождевик бородавчатый может проявиться аллергия в виде ринита или конъюнктивита.
В пищу допускается только употребление небольшого количества совсем молодых грибов,
но врачи не советуют делать и этого.

    Особенности роста:
Период плодоношения – с июля по октябрь.

    Плодовое тело:
Размер плодовых тел данного гриба варьируется от 2 до 10 сантиметров.
В нижней части они вытянуты в неровную, покрытую складками ножку разной длины.
Внешняя плотная оболочка тонкая и кожистая, грязно-белого цвета у молодых грибов и
охряно-желтая или желто-коричневая с темными коричневатыми чешуйками и/или бородавками –
у взрослых. У созревших грибов она разрывается сверху округлым отверстием,
из которого высвобождаются поры.

    Мякоть:
У молодых грибов мякоть белого цвета, плотная.
У созревших – от темно-пурпурно-коричневой до фиолетово-черной.
Запах металлический, неприятный.

    Полезная информация:
Главное отличие Ложнодождевика бородавчатого от настоящего ложнодождевика –
неприятный запах и жесткая мякоть.
От сходных видов ложнодождевиков отличается выраженной ложной ножкой и тупо-шиповатыми спорами.
    """</string>
    <string name="curly_lobe">"""
    Особенности роста:
Лопастник курчавый или гельвелла курчавая относится к сумчатым грибам,
то есть его споры находятся в самом теле гриба в, так называемой, "сумке".
Шляпка у него складчатая, двух-четырёх лопастная, неправильной и непонятной формы,
с волнистыми или курчавыми краями, свисающими вниз и, только местами,
прирастающими к ножке. Цвет его шляпки от восково-бежевого до бледно-охряного.
Ножка гриба короткая, прямая или слегка изогнутая, у основания - слегка вздутая,
с глубокими продольными бороздками или складками, внутри она полая.
Цвет ножки белый или же пепельно-серый. Мякоть гриба тонкая и очень ломкая,
восково-белого цвета, с приятным грибным запахом.
Но, всё равно, пробовать в лесу на вкус лопастник курчавый в "сыром" виде не стоит!
    """</string>
    <string name="goat_web">"""
    Другие названия:
Паутинник вонючий, Паутинник козий.

    Места обитания:
Гриб Паутинник козий можно встретить в смешанных и хвойных лесах,
особенно часто рядом с соснами.
Гриб предпочитает влажные места, покрытые мхом.

    Особенности роста:
Период, в который можно найти данный гриб – с середины июня по октябрь.

    Шляпка:
Шляпка достаточно крупная, ее диаметр обычно варьируется
от 6 до 12 сантиметров. Форма шляпки у молодых грибов правильная,
округлая, края подвернуты. У взрослых грибов края раскрываются,
но по центру сохраняется выпуклость. Поверхность бархатистая, сухая.
Цвет – фиолетово-сизый, очень насыщенный.
У молодых грибов он скорее фиолетовый, но затем становится более сизым.
Пластинки приросшие, частые. У молодых экземпляров они почти такого же цвета,
как шляпка, но ржавеют по мере созревания спор.
У молодых грибов пластинки также плотно прикрыты паутинистым покрывалом фиолетового цвета,
которое легко различить. Споровый порошок ржаво-коричневый.

    Ножка:
У молодых грибов ножки короткие и толстые, с клубневидным утолщением в основании.
С возрастом роста ножка приобретает цилиндрическую форму.
Ее высота составляет в среднем от 6 до 10 сантиметров,
а диаметр – от 1 до 3 сантиметров. Окрас ножки такой же, как и у шляпки,
но чуть заметно светлее. Также она покрыта остатками покрывала фиолетового цвета,
на которых рассыпаются созревающие споры. Из-за спор на ножке появляются рыжие полосы и пятна.

    Мякоть:
Гриб Паутинник козий обладает очень толстой мякотью серовато-фиолетового цвета.
Пахнет она очень неприятно – чем-то химическим.
Некоторым запах напоминает запах козла, откуда и взялось названия гриба.

    Съедобность:
Гриб Паутинник козий к ядовитым относят не все источники.
Но вот в пищу он не употребляется однозначно – отвратительный запах ни
у кого не вызовет желания использовать его в кулинарии.
Стоит отметить, что запах становится в разы сильнее после варки.
    """</string>
</resources>